<a name="top"></a>

# Лабораторна робота №1

## Тема: Flash - анiмацiя. Покадрова анiмацiя. Анiмацiя форми.

## Мета: Опанувати основнi навички створення Flash - анiмацiї.

## Завдання для виконання лабораторної роботи

1.  Побудувати просту покадрову анiмацiю за таким зразком:

    ![](%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%20%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%20%E2%84%964_files/traffic_light.gif)

2.  Побудувати анiмацiю тексту з використанням шару - маски:

    ![](%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%20%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%20%E2%84%964_files/mask_text.gif)

3.  Побудувати анiмацiю форми за таким зразком:

    ![](%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%20%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%20%E2%84%964_files/smile.gif)

## Iнструкцiї до виконання роботи

Анiмацiя форми виконується таким чином:

1.  Створюються два ключових кадри на деякiй вiдстанi один вiд одого. Тут є тверде обмеження: **анiмацiя повинна займати окремий шар i бути єдиною намальованою фiгурою (не повинне бути груп або символiв)**.
2.  Пiсля створення початкового i кiнцевого ключових кадрiв, необхiдно зробити активним перший з них (просто перейти на нього), i вiмкнути режим анiмацiї форми: у списку **Tweening** панелi властивостей текучого кадру вибрати рядок **Shape**. При цьому кадри на часовiй шкалi повиннi пофарбуватися в зеленуватий колiр i вiд першого кадру до другого повинна простягнутися стрiлка. У результатi буде автоматично сгенерована послiдовнiсть промiжних кадрiв, що будуть вiдображати перехiд вiд першої фiгури до другої.
    ![Анiмацiя на основi Shape tweening](%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%20%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%20%E2%84%964_files/flash5anim_04.gif)
3.  Змiст промiжних кадрiв можна побачити налагодивши вiдповiдним чином **режим технiчного перегляду** на часовiй шкалi.

Робота з масками виконується таким чином:

1.  У окремому шарі створіть ключовий кадр та зробіть у ньому текстовий напис чи намалюйте зображеня.
2.  Поверх цього шару зробіть ще один шар. Натисніть на ньому правою кнопкою мишки та у допоміжному меню, що відкриється виберіть пункт **Mask**. Таким чином ви створюєте шар-маску для шара з вашим зображенням.
3.  Якщо ви все зробили вірно, то обидва створених вами шара повинні виглядати так:
    ![Маскування шару](%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%20%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%20%E2%84%964_files/mask_layer.gif)
    Тут **Layer 2** є маскою для **Layer 1**.
    Шар - маска повністю перекривае зображення, що знаходиться у маскованому шарі.
4.  Забороніть для редагування **Layer 1**. Зробіть активним **Layer 2** та додаючі до нього нові ключові кадри поступово замальовуйте (краще кисточкою) зображення, що розташовано на маскованому шарі. Колір може бути будь-яким.
    ![Маскування шару](%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%20%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%20%E2%84%964_files/mask_text_smpl.gif)
5.  Шар - маска стає прозорим тільки у тих місцях, де на ньому є зображення.

## Залiкове завдання

1.  Побудувати дiючу модель новорiчної ялинки. Новорiчнi вогники повиннi блимати.
2.  Побудувати анiмацiю тексту з використанням шару - маски. В якостi тексту використати Ваше iм'я та прiзвище. Iм'я та прiзвище повиннi бути розташованi на рiзних рядках.
3.  Здiйснити показ Вашого прiзвища методом анiмацiї форми. Наприклад так:
    ![](%D0%9B%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%20%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%20%E2%84%964_files/shape_task.gif)